# 0. Описание

На базе курсовой работы по дисциплине "Базы данных" разработать информационную систему с использованием заданного стека технологий:

>Уровень back-end должен быть основан на NodeJS.

>Уровень front-end должен быть построен на Vue.js с использованием обычных полей ввода HTML.

>Взаимодействие между уровнями back-end и front-end должно быть организовано посредством REST API.

Номенклатура интерфейсов системы должна быть перечислена в техническом задании. Все веб-интерфейсы системы должны быть адаптированы для отображения в 3 режимах:

* "Десктопный" - для устройств, ширина экрана которых равна или превышает 1205 пикселей.

* "Планшетный" - для устройств, ширина экрана которых равна или превышает 703, но меньше 1205 пикселей.

* "Мобильный"- для устройств, ширина экрана которых меньше 703 пикселей.
Дополнительные требования к системе:


> Для доступа к БД необходимо использовать Sequelize.

> Необходимо, чтобы система поддерживала возможность аутентификации пользователей с помощью их аккаунтов из социальных сетей. Для этого необходимо реализовать поддержку протокола 0Auth.

> В системе должен быть реализован Telegram-бот, предоставляющий дополнительный интерфейс для взаимодействия с системой. Номенклатура команд, посредством которых пользователь может взаимодействовать с ботом, должна быть согласована с преподавателем и описана в техническом задании.

#### Правила выполнения и защиты курсовой работы
```
Выполнение и защита курсовой работы разбиты на 5 этапов. Каждый этап оценивается преподавателем от 12 ("удовлетворительно") до 20 ("отлично") баллов.
```
# 1. Техническое задание

На первом этапе необходимо по заданному шаблону написать техническое задание на разрабатываемую систему и утвердить его у преподавателя. Техническое задание обязательно должно включать в себя следующие элементы:

* Перечисление функциональных и нефункциональных требований к разрабатываемой системе.
* Описание и UML-диаграммы прецедентов использования системы.
* Описание и блок-схема архитектуры разрабатываемой системы.
* Прототипы всех интерфейсов системы.
* Помимо этого, техническое задание может включать в себя дополнительные элементы, номенклатура которых зависит от конкретного варианта задания на курсовую работу.

Формальным отчётом по первому этапу курсовой работы является техническое задание.

# 2. Уровень доступа к данным

На втором этапе необходимо реализовать уровень DataAccess разрабатываемой системы. Уровень DataAccess должен содержать CRUD API ко всем сущностям базы данных, а также ряд дополнительных функций, номенклатура которых определяется конкретной предметной областью, согласуется с преподавателем и фиксируется в техническом задании.

Формальным отчётом по второму этапу является исходный код уровня доступа к данным и спецификации разработанных сервисов (например, javadoc).

# 3. Уровень бизнес-логики и API для интеграции с внешними сервисами
TBD

# 4. Веб-интерфейсы и клиентское приложение
TBD

# 5. Презентация системы
TBD